\documentclass[ignorenonframetext,11pt,xcolor=dvipsnames,hyperref={bookmarksdepth=4},aspectratio=1610]{beamer}
\setbeamertemplate{caption}[numbered]
\setbeamertemplate{caption label separator}{: }
\setbeamercolor{caption name}{fg=normal text.fg}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\newcommand\hmmax{0} %% 防止Too many math alphabets used in version normal.
\newcommand\bmmax{0} %% 防止Too many math alphabets used in version normal.
\usepackage{lmodern,bm}   % 必需出现在amsmath等包前面，否则会出错
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
\else % if luatex or xelatex
  \ifxetex
    \usepackage{mathspec}
  \else
    \usepackage{fontspec}
  \fi
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Scale=MatchLowercase}
\fi
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage{microtype}
\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\newif\ifbibliography
\hypersetup{
            pdftitle={模型理论和简单实现},
            pdfauthor={WHH},
            pdfborder={0 0 0},
            breaklinks=true}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
\usepackage{longtable,booktabs}
\usepackage{caption}
% These lines are needed to make table captions work with longtable:
\makeatletter
\def\fnum@table{\tablename~\thetable}
\makeatother

% Prevent slide breaks in the middle of a paragraph:
\widowpenalties 1 10000
\raggedbottom

\AtBeginPart{
  \let\insertpartnumber\relax
  \let\partname\relax
  \frame{\partpage}
}
\AtBeginSection{
  \ifbibliography
  \else
    \let\insertsectionnumber\relax
    \let\sectionname\relax
    \frame{\sectionpage}
  \fi
}
\AtBeginSubsection{
  \let\insertsubsectionnumber\relax
  \let\subsectionname\relax
  \frame{\subsectionpage}
}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{0}

\usepackage[BoldFont,SlantFont]{xeCJK}

\setCJKmainfont[BoldFont=Microsoft YaHei]{SimSun}
\setCJKsansfont[BoldFont=Microsoft YaHei Bold]{Microsoft YaHei}
\setCJKromanfont{SimSun}
\setCJKmonofont{SimSun}

\IfFileExists{C:/Windows/Fonts/AdobeSongStd-Light.otf}{
  \setCJKfamilyfont{song}{AdobeSongStd-Light}}{
  \setCJKfamilyfont{song}{SimSun.ttc}}

\IfFileExists{C:/Windows/Fonts/AdobeHeitiStd-Regular.otf}{
  \setCJKfamilyfont{hei}{AdobeHeitiStd-Regular}}{
  \setCJKfamilyfont{hei}{SimHei.ttf}}

\IfFileExists{C:/Windows/Fonts/AdobeKaitiStd-Regular.otf}{
  \setCJKfamilyfont{kai}{AdobeKaitiStd-Regular}}{
  \setCJKfamilyfont{kai}{SimKai.ttf}}

\IfFileExists{C:/Windows/Fonts/AdobeFangsongStd-Regular.otf}{
  \setCJKfamilyfont{fs}{AdobeFangsongStd-Regular}}{
  \setCJKfamilyfont{fs}{SimFang.ttf}}

\author[WHH]{\CJKfamily{kai}WHH \\ jinlin@zuel.edu.cn \\}
\institute[中南财经政法大学统计与数学学院]{\normalsize\CJKfamily{kai}中南财经政法大学统计与数学学院}

\date{\today}
\date{2020年3月}





\renewcommand{\contentsname}{\centerline{\textcolor{violet}{目 \ \ 录}}}    % 将Contents改为目录
\renewcommand{\abstractname}{摘 \ \ 要}      % 将Abstract改为摘要
\renewcommand{\refname}{参考文献}            % 将Reference改为参考文献
\renewcommand\tablename{表}
\renewcommand\figurename{图}
\renewcommand{\today}{\number\year 年 \number\month 月 \number\day 日}

\PassOptionsToPackage{dvipsnames}{xcolor}
\PassOptionsToPackage{colorlinks=true,citecolor=blue, urlcolor=blue, linkcolor=violet, bookmarksdepth=4}{hyperref}

\usepackage{lscape}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{textcomp}                      % provide many text symbols
\usepackage{setspace}                      % 各种间距设置


% ---------------------------------Table------------------------------
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}                         % 提供表格中每一列的宽度及位置支持
\usepackage{multirow}
\usepackage{rotating}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}

%\sloppy
%\linespread{1.0}                           % 设置行距
\setlength{\parindent}{22pt}
%\setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}


\usepackage[utf8]{inputenc}
% Package fontenc omitted
% Package fixltx2e omitted
\usepackage{graphicx}
% Package longtable omitted
% Package float omitted
% Package wrapfig omitted
\usepackage{soul}
% Package textcomp omitted
\usepackage{marvosym}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amssymb}
% Package hyperref omitted
\usepackage{listings}
\newcommand{\passthrough}[1]{#1}
\usepackage{tikz}

						   
\setmonofont{Consolas} % listings 中支持 consolas 字体，必需配合上面usepackage{fontenc} 中不出现[T1]才可以

\lstset{numbers=left, numberstyle=\ttfamily\tiny\color{Gray}, stepnumber=1, numbersep=8pt,
  frame=leftline,
  framexleftmargin=0mm,
  rulecolor=\color{CadetBlue},
  backgroundcolor=\color{Periwinkle!20},
  stringstyle=\color{CadetBlue},
  flexiblecolumns=false,
  aboveskip=5pt,
  belowskip=0pt,
  language=R,
  basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
  columns=flexible,
  keepspaces=true,
  breaklines=true,
  extendedchars=true,
  texcl=false,  % 必须设置为false设置为true的时候 R 代码中不能含有多个注释符号 #
  upquote=true, % 设置 引号为竖引号，但必需配合 上面 fontenc T1 使用，fontenc T1 又不能使用 consolas，所以冲突
  showstringspaces=false,
  keywordstyle=\bfseries,
  keywordstyle=\color{Purple},
  xleftmargin=20pt,
  xrightmargin=10pt,
  morecomment=[s]{\#}{\#},
  commentstyle=\color{OliveGreen!60}\scriptsize,
  tabsize=4}

\tolerance=1000
\usetheme{default}
\setcounter{secnumdepth}{4}

\usetheme{default}
\useinnertheme[shadow]{rounded}
\useoutertheme{infolines}
\usecolortheme{seahorse}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=Blue, bg=white}
\setbeamercolor{titlelike}{parent=structure}
\setbeamertemplate{caption}[numbered]
\setbeamertemplate{section in toc shaded}[default][50]
\setbeamertemplate{frametitle continuation}[from second][(续)] % 改变
\setbeamertemplate{subsection in toc shaded}[default][20]
\setbeamertemplate{subsection in toc}[square]
\logo{\includegraphics[height=0.6cm,width=0.6cm]{znufelogo.jpg}}
\setbeamercovered{transparent}
\setCJKmainfont[BoldFont={* Bold}]{Microsoft YaHei}
\usefonttheme[onlylarge]{structuresmallcapsserif}
\usefonttheme[onlymath]{serif}
\setbeamertemplate{frametitle}{\bfseries\insertframetitle\par\vskip-6pt}
\setbeamerfont{block title}{shape=\normalfont, series=\bfseries}
\setbeamercolor{block title}{fg=violet}
\AtBeginSection[]
{
\setcounter{tocdepth}{2}
\frame[shrink=5]{\tableofcontents[currentsection, hideothersubsections]}
}
\AtBeginSubsection[] % Do nothing for \subsection*
{
\begin{frame}<beamer>
\frametitle{}
\large \tableofcontents[currentsection, sectionstyle=shaded/hide, subsectionstyle=show/shaded/hide]
\end{frame}
}
\setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}
\everydisplay{\color{blue}}


\title{模型理论和简单实现}

\makeatletter
\@ifpackageloaded{subfig}{}{\usepackage{subfig}}
\@ifpackageloaded{caption}{}{\usepackage{caption}}
\captionsetup[subfloat]{margin=0.5em}
\AtBeginDocument{%
\renewcommand*\figurename{Figure}
\renewcommand*\tablename{Table}
}
\AtBeginDocument{%
\renewcommand*\listfigurename{List of Figures}
\renewcommand*\listtablename{List of Tables}
}
\@ifpackageloaded{float}{}{\usepackage{float}}
\floatstyle{ruled}
\@ifundefined{c@chapter}{\newfloat{codelisting}{h}{lop}}{\newfloat{codelisting}{h}{lop}[chapter]}
\floatname{codelisting}{Listing}
\newcommand*\listoflistings{\listof{codelisting}{List of Listings}}
\makeatother

\begin{document}
\frame{\titlepage}

\begin{frame}
\tableofcontents[hideallsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}

\textbf{todo}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  滞后阶数如何选择，根据现有文献有的直接给定，有的根据AIC,BIC确定
\item
  模型估计再详细一点，写出式(\ref{eq:garch-midas-llf})中具体的待估参数有哪些
\item
  RV的滚动窗口，参考\textsuperscript{{[}\protect\hyperlink{ref-Engle2013}{1}{]}}
\end{itemize}

\end{frame}

\section{模型理论}

\hypertarget{garch-midas}{%
\subsection{GARCH-MIDAS}\label{garch-midas}}

\begin{frame}

在有关金融市场波动率的研究中，若想要探究经济因素对金融市场的影响，则传统的GARCH
类模型略显不足，它只能处理同频数据。Ghysels等引入了混频抽样模型(Mixed
Data
Sampling),简称MIDAS,后由Engel等对其进行扩展，将其引入GARCH,形成GARCH-MIDAS模型,
该模型将波动率分为短期波动率和长期波动率，长期波动率的设定中可以引入与研究对象不
同频率的外生变量，这极大地促进了金融市场混频数据的研究\textsuperscript{{[}\protect\hyperlink{ref-Engle2013}{1}{]}}。为了方便
GARCH-MIDAS模型的表述，下面首先对传统的基于同频数据的GARCH(1,1)作简单介绍。

\end{frame}

\begin{frame}

\begin{equation}\left\{ {\begin{array}{l}{{r_t} = \mu_t  + {\varepsilon _t}}\\{{\varepsilon
_t} = \sqrt {{h_t}} {e_t}}\\{{h_t} =
\omega  + \sum\limits_{i = 1}^p {{\alpha _i}{\varepsilon ^2_{t - i}}}  +
\sum\limits_{j = 1}^q {{\beta _j}}{h_{t - j}} }\end{array}} \right.\label{eq:garch}\end{equation}

式 (\ref{eq:garch}) 中， \({r_t}\) 表示时刻 \(t\) 的收益率, \(h_t\)
表示条件方差， \({e_t}\)是均值为0，方
差相等的独立同分布随机变量序列。第一个方程为均值方程，用来描述收益率序列条件均值
的变化过程，第三个方程为方差方程，用来描述收益率序列条件方差的变化过程。

\end{frame}

\begin{frame}

现对GARCH-MIDAS模型进行介绍。

\begin{equation}r_{i,t}=\mu_t+\varepsilon_{i,t}\label{eq:garch-midas1}\end{equation}

\begin{equation}\frac{\varepsilon_{i,t}}{\sqrt{\tau_t}}=\sqrt{g_{i,t}}e_{i,t}\label{eq:garch-midas2}\end{equation}

\begin{equation}\sigma^2_{i,t}=\tau_tg_{i,t}\label{eq:garch-midas3}\end{equation}

其中，\(r_{it}\)表示第\(t\)个周期(周,月或者季度等低频周期)第\(i\)天(天,分钟等高频)的收
益率，\(\mu_t\)表示收益率的条件均值，\(\Phi_{{i-1},t}\)表示收益率在第\(t\)周期第\(i\)天
之前的所有信息集，\(g_{it}\)和\(\tau_t\)分别表示短期收益率和长期收益率，式
(\ref{eq:garch-midas3})
给出了收益率的条件方差：\(\sigma^2_{i,t}=Var(\varepsilon_{i,t}|\Phi_{{i-1},t})\)
,
即波动率的设定形式，表示波动率由短期波动成分和长期波动成分乘积而得。尽管
\(g_{i,t}\)每天都在变化，但是 \(\tau_t\)
在时段t内的所有天都是恒定的，因此仅以较低的频率变化。

\end{frame}

\begin{frame}{短期波动成分}

短期波动率成分用来描述众所周知的波动率聚集性，并假定遵循GARCH(1,1)的过程：
\begin{equation}g_{i, t}=(1-\alpha-\beta)+\alpha \frac{\varepsilon_{i-1,
t}^{2}}{\tau_{t}}+\beta g_{i-1, t}\label{eq:garch-midas-g}\end{equation}

可见，相比于传统的同频GARCH(1,1)过程，GARCH-MIDAS中GARCH(1,1)的特别之处就在于
\(\frac{\varepsilon_{i-1,t}^{2}}{\tau_{t}}\) 。另外，
短期波动率成分的设定还可能是GARCH族的其他形式,如用来描述非对称效应的GJR-GARCH（1,1）过程

\begin{equation}g_{i, t}=(1-\alpha-\gamma / 2-\beta)+\left(\alpha+\gamma
\mathbb{1}_{\left\{\varepsilon_{i-1, t}<0\right\}}\right)
\frac{\varepsilon_{i-1, t}^{2}}{\tau_{t}}+\beta g_{i-1, t}\label{eq:gjr-garch-midas}\end{equation}

\end{frame}

\begin{frame}

其中 \(\mathbb{1}_{\left\{\varepsilon_{i-1, t}<0\right\}}\)
是示性函数，当()内容成立 时,取值为1，否则为0. \(\gamma\)
是非对称杠杆系数。 下面对GJR-GARCH中涉及 \(e_{i,t}\)
和短期波动成分中参数的假设作出介绍。

假设一: \(e_{it}\)
满足独立同分布条件，且\(E(e_{it})=0\),\(E(e_{it}^2)=1\),对于
\(\kappa=E(e_{it}^4)\)时，有\(1<\kappa<\infty\),即标准残差序列的四阶矩存在。

假设二: \(\alpha>0\) , \(\alpha+\gamma>0\) , \(\beta \geq 0\) ,
\(\alpha+\gamma/2+\beta<1\) ,同时这些参数满足
\((\alpha+\gamma/2)^2{\kappa}+2(\alpha+\gamma/2)\beta+\beta^2<1\) .
GIR-GARCH中\(g_{i,t}\)的一阶矩和二阶矩分别是\(E(g_{i,t}=1)\),

\[E(g_{i,t}^2)=\frac{1-(\alpha+\gamma/2+\beta)^2}{1-((\alpha+\gamma/2)^2
{\kappa}+2(\alpha+\gamma/2)\beta+\beta^2)}\].

\end{frame}

\begin{frame}{长期波动成分}

长期波动成分 \(\tau_t\) 被设定为解释变量及其滞后K(\(K\geq1\))阶的函数,且
\(f(\cdot)>0\) :

\begin{equation}\tau_t=f(X_T,X_{T-1},\cdots,X_{t-K})\label{eq:garch-midas-t}\end{equation}

式 (\ref{eq:garch-midas-t}) 中，\(X_t\)
被假设为满足严格平稳条件，并且独立于模型的GARCH部分,因此，\(\tau_t\)
也是平稳序列且独立于模型的GARCH \(g_{i,t-j}e_{i,t-j}^2\)
部分\textsuperscript{{[}\protect\hyperlink{ref-Conrad2020}{2}{]}}。
在实证研究中，\(f(\cdot)>0\)通常被设定为解释变量\(X_t\)的线性形式:

\begin{equation}\tau_t=m+\pi_1X_{T-1}+\cdots,\pi_KX_{t-K}\label{eq:garch-midas-t1}\end{equation}

\end{frame}

\begin{frame}

式 (\ref{eq:garch-midas-t1})
中,为了保证\(f(\cdot)>0\),需满足对于所有的\(l=1,\cdots,K\),\(m>0,\pi_l\geq0\),且
\(X_t\)也是非负变量。如果\(X_t\)不是非负变量，那么可以选择指数形式:

\begin{equation}\tau_t=exp(m+\pi_1X_{T-1}+\cdots,\pi_KX_{t-K})\label{eq:garch-midas-t2}\end{equation}

同样对于所有的\(t,i,j\),要求 \(X_t\) 独立于 \(e_{i,{t-j}}\)
,但对\(f(\cdot)\)没有限制。

下面给出常用来衡量长期波动成分贡献度的指标\(VR\)，通过方差比的形式给出:

\begin{equation}VR=\frac{Var(log(\tau_t))}{Var(log(\tau_tg_t))}\label{eq:garch-midas-vr}\end{equation}

其中，\(g_t=\sum_{i=1}^{N_t}g_{i,t}\).这个比率表述了条件方差的总方差中被长期波动成
分的方差解释的比值。

至此,式(\ref{eq:garch-midas1}),(\ref{eq:garch-midas2}),(\ref{eq:garch-midas-g}),(\ref{eq:garch-midas-t})
构成GARCH-MIDAS模型。其中，短期波动成分和长期波动成分都有多种设定。

\end{frame}

\begin{frame}

根据现有文献，对长期波动成分的设定主要有以下两种形式。(要列出具体的参考文献)
一种是参考Merton(1980),Schewert(1989)等人的做法，用一定时间区间(一个月或一个季度)
的可实现波动率来衡量长期波动,如月度已实现波动率\(RV_t\)。大多学者通过MIDAS回归来平
滑\(RV_t\)。

\[\tau_{t}=m+\theta \sum_{k=1}^{K} \varphi_{k}\left(\omega_{1},
\omega_{2}\right) RV_{t-k}\]

\begin{equation}RV_t=\sum_{i=1}^{N_t}r_{i,t}^2\label{eq:rv}\end{equation}

\(\tau_t\)也满足如下形式:

\begin{equation}E_{t-1}\left[\left(r_{i, t}-\mu\right)^{2}\right]=\tau_{t} E_{t-1}\left(g_{i,
t}\right)=\tau_{t}\label{eq:mean_garch-midas-long}\end{equation}

式(\ref{eq:mean_garch-midas-long})中短期波动成分的均值
\(E_{t-1}(g_{i,t})\) 等于其无条件期望，即 \(E_{t-1}(g_{i,t})=1\).

\end{frame}

\begin{frame}

为了完成此模型设定，还需对长期波动成分,式(\ref{eq:rv})的权重系数进行说明:

\begin{equation}\varphi_{k}(\omega)=\left\{\begin{array}{ll}
\frac{(k / K)^{\omega_{1}-1}(1-k / K)^{\omega_{2}-1}}{\sum_{j=1}^{K}(j / K)^
{\omega_{1}-1}(1-j / K)^{\omega_{2}-1}} & \text { Beta } \\
\omega^{k} /\left(\sum_{j=1}^{K} \omega^{j}\right) & \text { Exp. Weighted }
\end{array}\right.\label{eq:weight}\end{equation}

所有权重系数的和为1。式中，基于Beta函数的Beta滞后非常灵活，可以用于多种滞后结
构，既能表示权重系数的单调增或单调减，也能表示多峰型的权重方案\textsuperscript{{[}\protect\hyperlink{ref-Engle2013}{1}{]}}。

\end{frame}

\begin{frame}

另外一种是在长期波动成分中包含有多个解释变量。常以已实现波动率和其他同频变量的线
性组合为主,如夏婷用同时包含已实现波动率和工业增长率或通货膨胀率等宏观经济变量的
长期波动成分来刻画我国股市的波动率\textsuperscript{{[}\protect\hyperlink{ref-ux590fux5a772018}{3}{]}},具体如下:

\[\tau_{t}=m+\theta_{1} \sum_{k=1}^{K} \varphi_{1k}\left(\omega_{11}, \omega_{12}\right) RV_{t-k}
+\theta_{2} \sum_{k=1}^{K} \varphi_{2k}\left(\omega_{21}, \omega_{22}\right) X_{t-k}
\]

最后根据收益率的分布形式和模型设定，用极大似然法进行估计，极大似然函数为：

\begin{equation}LLF=-\frac{1}{2} \sum_{t=1}^{T}\left[\log g_{t}(\Phi)
\tau_{t}(\Phi)+\frac{\left(r_{t}-\mu_t\right)^{2}}{g_{t}(\Phi)
\tau_{t}(\Phi)}\right]\label{eq:garch-midas-llf}\end{equation}

\end{frame}

\hypertarget{dcc-midas}{%
\subsection{DCC-MIDAS模型}\label{dcc-midas}}

\begin{frame}

DCC-MIDAS模型由Colacito,Engle和Ghysel于2011年提出，它将GARCH-MIDAS模型和DCC结合
起来,用于通过混频数据提取长期相关性成分\textsuperscript{{[}\protect\hyperlink{ref-Colacito2011}{4}{]}}。实际上，DCC-MIDAS模型是
对具有动态相关性的GARCH-MIDAS模型的多元拓展。下面对该模型作出介绍。

\end{frame}

\begin{frame}{初步说明}

假设 \[\begin{aligned}
&\mathbf{r}_{t} \sim_{\mathrm{i} . \mathrm{i} . \mathrm{d} .} N\left(\mu, H_{t}\right)\\
&H_{t}=D_{t} R_{t} D_{t}
\end{aligned}\] 其中，\(\mathbf{r}_{t}\)
是一个收益率向量，\(\mathbf{r}_{t}=[r_{1,t},\cdots,r_{n,t}]\)， \(\mu\)
是无条件方差向量，\(H_t\)是条件方差矩阵，\(D_t\)是对角矩阵，其对角线上元素是
每个收益率的标准差，\(R_{t}\)是条件相关矩阵，
\(R_{t}=E_{t-1}\left[\xi_{t} \xi_{t}^{\prime}\right]\) ,
\(\xi_t=D_t^{-1}(\mathbf{r}_{t}-\mu)\). 因此
\(\mathbf{r}_{t}=\mu+H_t^{1/2}\xi_t\) ,
\(\xi_t\sim_{\mathrm{i} . \mathrm{i} . \mathrm{d} .}N(0,I_n)\)

也就是说DCC-MIDAS将条件协方差矩阵 \(H_t\) 分解为条件方差矩阵 \(D_t\)
和条件相关关系 矩阵 \(R_t\) 。

\end{frame}

\begin{frame}

具体来说，对于每个资产 \(i=1,\cdots,n\)
,单变量收益率的GARCH-MIDAS过程为:

\[r_{i,t}=\mu_i+\sqrt {m_{i,\tau}\cdot g_{i,t}}\xi_{i,t},\forall t=\tau
N_{v}^{i}, \ldots,(\tau+1) N_{v}^{i}\]

其中，\$\(\tau\) 表示第 \(\tau\) 个周期，因此 \(t\) 从 \(\tau N_v^i\)
开始， \(g_{i,t}\)遵循GARCH(1,1)过程:

\[g_{i,t}=(1-\alpha_i-\beta_i)+\alpha_i\frac{(r_{i,t-1}-\mu_i)^2}{m_{i,\tau}}+\beta_ig_{i,t-1}\]

\(m_{i,\tau}\)是一定时间段内已实现波动率\(K_v^i\)阶滞后变量的加权和

\[m_{i, \tau}=\bar{m}_{i}+\theta_{i} \sum_{l=1}^{K_{\nu}^{i}}
\varphi_{l}\left(\omega_{v}^{i}\right) R V_{i, \tau-l}\]

\end{frame}

\begin{frame}

其中，\(RV_{i, \tau}=\sum_{j=(\tau-1) N_{v}^{i}+1}^{\tau N_{v}^{i}}\left(r_{i, j}\right)^{2}\)，\(N_{v}^{i}\)可以是一个月或一个季度。权重系数\(\varphi\)通过Beta函数
给定:

\begin{equation}\varphi_{l}\left(\omega_{v}^{i}\right)=\frac{\left(1-\frac{1}{K_{i}^{i}}\right)^
{\omega_{v}^{i}-1}}{\sum_{j=1}^{K_{v}^{i}}\left(1-\frac{j}{K_{v}^{i}}\right)
^{\omega_{v}^{i}-1}}\label{eq:weight2}\end{equation}

式(\ref{eq:weight2})的权重函数形式与式(\ref{eq:weight})中的Beta函数是同一类型，当
(\ref{eq:weight})中的Beta函数满足 \(\omega_1=\omega_2\)
时,式(\ref{eq:weight})就变为式 (\ref{eq:weight2})。

\end{frame}

\begin{frame}{单变量DCC-MIDAS}
\protect\hypertarget{dcc-midas}{}

在长期波动成分，\(m_{i,\tau}\)既可以保持局部不变，又可以基于局部移动窗口来表示。但
Engle(2006)等人发现这两者之间的差异可以忽略不计。考虑到局部移动窗口有更大的适用
性，于是采用局部移动窗口的形式来描述长期波动成分。也就是说，使用标准残差
\(\xi_{i,t}\) ,可以得到一个矩阵 \(Q_t\) ,他的元素是:

\begin{equation}q_{i, j, t}=\bar{\rho}_{i, j, t}(1-a-b)+a \xi_{i, t-1} \xi_{j, t-1}+b q_{i, j,
t-1}\label{eq:dcc-midas}\end{equation}
\[\bar{\rho}_{i, j, t}=\sum_{l=1}^{K_{c}^{i j}} \varphi_{l}\left(\omega_{r}^{i
j}\right) c_{i, j, t-l}\]
\[c_{i, j, t}=\frac{\sum_{k=t-N_{c}^{i j}}^{t} \xi_{i, k} \xi_{j, k}}{\sqrt{\sum_{k=t-N_{c}^{i j}}^{t} \xi_{i, k}^{2}} \sqrt{\sum_{k=t-N_{c}^{i j}}^{t} \xi_{j, k}^{2}}}\]
\begin{equation}\rho_{i, j, t}=\frac{q_{i, j, t}}{\sqrt{q_{i, i, t}} \sqrt{q_{j, j, t}}}\label{eq:dcc-midas-q}\end{equation}

\end{frame}

\begin{frame}

其中，\(q_{i,j,t}\) 是资产 \(i\) 和资产 \(j\)
的短期相关系数,\(\bar{\rho}_{i,j,t}\) 是长
期相关系数。可以看出，短期相关系数和长期相关系数都是GARCH-MIDAS部分标准残差序列
的函数。式(\ref{eq:dcc-midas}) 可以重写成:

\[q_{i, j, t}-\bar{\rho}_{i, j, t}=a\left(\xi_{i, t-1} \xi_{j, t-1}-\bar{\rho}_{i, j, t}\right)+b\left(q_{i, j, t-1}-\bar{\rho}_{i, j, t}\right)\]

这表示短期相关系数围绕着长期相关系数波动。DCC-MIDAS模型的思想与GARCH-MIDAS模型类
似。在GARCH-MIDAS中，提取了波动的两个组成成分，一个涉及短期波动，一个涉及长期波
动。短期波动成分基于每日的回报率，它围绕由一定时间段内(一个月或一个季度)的已实现
波动率驱动的长期波动成分上下浮动。并且同样可以将相关系数与宏观变量联系起来,建立
类似于GARCH-MIDAS的动态过程。

\end{frame}

\begin{frame}

接下来给出DCC-MIDAS模型的通用矩阵形式。

\[\begin{array}{l}
R_{t}=\left(Q_{t}^{*}\right)^{-1 / 2} Q_{t}\left(Q_{t}^{*}\right)^{-1 / 2} \\
Q_{t}^{*}=\operatorname{diag} Q_{t} \\
Q_{t}=(1-a-b) \bar{R}_{t}\left(\omega_{r}\right)+a \xi_{t} \xi_{t}^{\prime}+b Q_{t-1}
\end{array}\]

其中，\(\bar{R}_{t}\left(\underline{\omega}_{r}\right)=\sum_{l=1}^{K_{c}} \Phi_{l}\left(\underline{\omega}_{r}\right) \odot C_{t-l}\)

\[C_{t}=\left(\begin{array}{ccc}
v_{1, t} & 0 & 0 \\
\vdots & \ddots & 0 \\
0 & \cdots & v_{n, t}
\end{array}\right)^{-\frac{1}{2}}\times\left(\sum_{k=t-N_{0}}^{t} \xi_{k} \xi_{k}^{\prime}\right)
\times\left(\begin{array}{cccc}
v_{1, t} & 0 & 0 \\
\vdots & \ddots & 0 \\
0 & \cdots & v_{n, t}
\end{array}\right)^{-\frac{1}{2}}\]

\[v_{i, t}=\sum_{k=t-N_{c}}^{t} \xi_{i, k}^{2}, \quad \forall i=1, \ldots, n\]

其中, 所有的 \(\omega_r^{ij}\) 都放在向量 \(\underline{\omega}_{r}\)
中,这个向量可能
只包含一个元素，因为可以设置所有的权重系数是相等的。\(N_c=max_{i,j}N_c^{ij}\)
. \(\odot\) 表示哈达玛积(两个同阶矩阵对应元素相乘)。

\[\Phi_{l}\left(\underline{\omega}_{r}\right)=\varphi_{l}\left(\underline{\omega}_{r}\right)u^{\prime}\]

\end{frame}

\begin{frame}

\[\begin{aligned}
QL(\Phi, \Xi) &=Q L_{1}(\Phi)+Q L_{2}(\Phi, \Xi) \\
& \equiv-\sum_{t=1}^{T}\left(n \log (2 \pi)+2 \log \left|D_{t}\right|+r_{t}^{\prime} D_{t}^{-2} r_{t}\right)-\sum_{t=1}^{T}\left(\log \left|R_{t}\right|+\xi_{t}^{\prime} R_{t}^{-1} \xi_{t}+\xi_{t}^{\prime} \xi_{t}\right)
\end{aligned}\] DCC-MIDAS的估计采用两步法，\(\Phi\)
中包含了GARCH--MIDAS部分的待估参数
\((\mu,\alpha,\beta,\omega,m,\theta)\) ,\(\Xi\)
包含了DCC-MIDAS中的待估参数 \((a,b,\omega_r)\) 。具体计算时，第一步估计
\(\Phi\) ，然后再利用所估计的系数计算标 准残差序列，得到标准残差序列
\(\xi\) ，估计参数 \(\Xi\) 。重点是 \(\omega_{i,j}\) , \(k_{i,j}\) 以及
\(N_c^{i,j}\) 如何选择。

\end{frame}

\begin{frame}{多变量DCC-MIDAS}
\protect\hypertarget{dcc-midas}{}

与GARCH-MIDAS模型类似，在DCC-MIDAS的长期相关系数中可以同时引入多个变量,如张宗新
在研究金融市场的流动性时，同时考虑了已实现波动率和经济政策不确定性两个因素的影响\textsuperscript{{[}\protect\hyperlink{ref-ux5f20ux5b97ux65b02020}{5}{]}}。首先在GARCH-MIDAS的长期波动成分中引入两个变量，

\[m_{i, \tau}=\bar{m}_{i}+\theta_{i,1} \sum_{l=1}^{K_{\nu}^{i}}
\varphi_{l}\left(\omega_{1v}^{i}\right) RV_{i, \tau-l}+\theta_{i, 2}\sum_{l=1}^{K_{\nu}^{i}}
\varphi_{l}\left(\omega_{2v}^{i}\right)X_{\tau-l}\]

\end{frame}

\begin{frame}

然后对 \(\bar{\rho}_{i,j,t}\) 作 Fisher's z 变换，即:

\[\bar{\rho_{i,j,t}}=\frac{\exp \left(2 z_{i,j,t}\right)-1}{\exp \left(2
z_{i,j,t}\right)+1}\]

其中:

\[z_{i,j,t}=m_{c}+\theta_{c, 1} \sum_{l=1}^{K_{c}^{i j}} \varphi_{l}\left(\omega_{r1}^{i
j}\right) c_{i, j, t-l}+\theta_{c,
2} \sum_{l=1}^{K_{c}^{i j}} \varphi_{l}\left(\omega_{r2}^{i
j}\right) X_{\tau-l}\]

这样就有多个变量来解释长期相关系数的动态变化。

\end{frame}

\section{模型实现}

\hypertarget{garch-midas-1}{%
\subsection{GARCH-MIDAS}\label{garch-midas-1}}

\begin{frame}[fragile]

\begin{lstlisting}[language=R]
library(mfGARCH)
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
## Warning: package 'mfGARCH' was built under R version 3.5.3
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=R]
#head(df_financial)
#rv是5分钟已实现波动率，return是日对数收益率*100，nfic频率为周，其余为日
head(df_mfgarch)
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
##         date      return  open_close rv vix  year_week dhousing   dindpro
## 1 1971-01-04 -1.09111828 -1.09111828 NA  NA 1971-01-03 -3.49404 0.7663291
## 2 1971-01-05  0.71058072  0.71058072 NA  NA 1971-01-03 -3.49404 0.7663291
## 3 1971-01-06  0.59733547  0.59733547 NA  NA 1971-01-03 -3.49404 0.7663291
## 4 1971-01-07  0.03247875  0.03247875 NA  NA 1971-01-03 -3.49404 0.7663291
## 5 1971-01-08 -0.20587860 -0.20587860 NA  NA 1971-01-03 -3.49404 0.7663291
## 6 1971-01-11 -0.22804918 -0.22804918 NA  NA 1971-01-10 -3.49404 0.7663291
##    nai nfci year_month
## 1 0.72 0.42 1971-01-01
## 2 0.72 0.42 1971-01-01
## 3 0.72 0.42 1971-01-01
## 4 0.72 0.42 1971-01-01
## 5 0.72 0.42 1971-01-01
## 6 0.72 0.46 1971-01-01
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=R]
#vix频率是日，NAI,dhousing，dinpro是月
\end{lstlisting}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]

\begin{lstlisting}[language=R]
model1=fit_mfgarch(data=df_financial,y='return',x='nfci',low.freq = "week", K = 52)
#默认短期波动是GJR-GARCH(1,1),权重系数是$\omega_1=\omega_2$
plot_weighting_scheme(model1)
#权重系数呈指数下降
str(model1)
plot(model1$g,type='l',ylim=c(0,40))
plot(model1$tau,type='p')
plot(model1$est.weighting)
var(log(model1$tau))
summary(log(model1$tau))
var(log(model1$tau*model1$g)[254:11306])/var(log(model1$tau)[254:11306])
var(log(model1$tau)[254:11306])/var(log(model1$tau*model1$g)[254:11306])
str(model1)
model2=fit_mfgarch(data=df_financial,y='return',x='nfci',low.freq = "week", K = 52,weighting='beta.unrestricted')
model3=fit_mfgarch(data = df_mfgarch, y = "return", x = "nfci", low.freq = "year_week", K = 52,
x.two = "dindpro", K.two = 12, low.freq.two = "year_month", weighting.two =
"beta.restricted")
#具有两个不同频率的变量来描述长期波动
\end{lstlisting}

\end{frame}

\hypertarget{dcc-midas-1}{%
\subsection{DCC-MIDAS}\label{dcc-midas-1}}

\begin{frame}{midas理论介绍}
\protect\hypertarget{midas}{}

这个包解决这样一类回归问题
\begin{equation}y_{t}-\alpha_{1} y_{t-1}-\cdots-\alpha_{p} y_{t-p}=\sum_{i=0}^{k}
 \sum_{j=0}^{l_{i}} \beta_{j}^{(i)} x_{t m_{i}-j}^{(i)}+\varepsilon_{t}\label{eq:midas1}\end{equation}

其中，要求:

\[\mathrm{E}\left(\varepsilon_{t} | y_{t-1}, \ldots, y_{t-p}, x_{t m 0}^{(0)},
\ldots, x_{t m_{0}-l_{i}}^{(0)}, \ldots, x_{t m_{k}}^{(k)}, \ldots, x_{t
m_{k}-l_{k}}^{(k)}\right)=0\]

以及参数限制

\[\beta_{j}^{(i)}=f_{i}\left(\gamma_{i}, j\right), j=0, \ldots, l_{i}, 
\gamma_{i}=\left(\gamma_{1}^{(i)}, \ldots, \gamma_{q_{i}}^{(i)}\right), q_{i}
\in \mathbb{N}\]

这样可以减少待估参数，原来有\(d=p+\sum_{i=0}^{k}l_i\),现在待估参数有
\(q=\sum_{i=0}^{h_i}q_i\)

\end{frame}

\begin{frame}

假设\(y_t\)是季度数据，现用月度数据\(x_t\)来解释\(y_t\)，对于每个季度有3个月，并且当前
和上一季度的月度数据具有解释力。也就是说在当前季度t，用t季度观察到的
\(x_{3 t},x_{3 t-1}, x_{3 t-2}\)，以及变量 \(y_{t-1}\) 和
\(x_{3 {t-1}}, x_{3 {t-1}-1}, x_{3 {t-1}-2}\) 来对\(y_{t}\) 建模。
公式(\ref{eq:midas1}) 可以写成矩阵形式

\[\left[\begin{array}{c}
y_{2} \\
\vdots \\
y_{n}
\end{array}\right]=\left[\begin{array}{c}
y_{1} \\
\vdots \\
y_{n-1}
\end{array}\right] \alpha_{1}+\left[\begin{array}{ccc}
x_{6} & \dots & x_{1} \\
\vdots & \vdots & \vdots \\
x_{3 n} & \dots & x_{3 n-5}
\end{array}\right]\left[\begin{array}{c}
\beta_{0} \\
\vdots \\
\beta_{5}
\end{array}\right]+\left[\begin{array}{c}
\varepsilon_{2} \\
\vdots \\
\varepsilon_{n}
\end{array}\right]\]

通过用矩阵表示法编写模型，将高频变量 \(x_t\)
转换为低频矢量\((\left(x_{3 t}, \ldots, x_{3 t-5}\right))^T\).这种变换叫频率对其，要求\$\$的观测数正好是\(3n\)

\end{frame}

\begin{frame}

如果还有一个以周为频率的变量，假设一个月有4周，1个季度有12周，则有

\[\left[\begin{array}{c}
y_{2} \\
\vdots \\
y_{n}
\end{array}\right]=\left[\begin{array}{c}
y_{1} \\
\vdots \\
y_{n-1}
\end{array}\right] \alpha_{1}+\left[\begin{array}{ccc}
x_{6} & \dots & x_{1} \\
\vdots & \vdots & \vdots \\
x_{3 n} & \dots & x_{3 n-5}
\end{array}\right]\left[\begin{array}{c}
\beta_{0} \\
\vdots \\
\beta_{5}
\end{array}\right]+\left[\begin{array}{ccc}
z_{24} & \dots & z_{1} \\
\vdots & \vdots & \vdots \\
z_{12 n} & \dots & z_{12 n-23}
\end{array}\right]\left[\begin{array}{c}
\gamma_{0} \\
\vdots \\
\gamma_{23}
\end{array}\right]+\left[\begin{array}{c}
\varepsilon_{2} \\
\vdots \\
\varepsilon_{n}
\end{array}\right]\]

也就是说，通过频率转换，将高频数据\(x_t\)转换为低频矢量
\(\left(x_{t m_{i}}^{(i)},x_{t m_{i}-1}^{(i)}, \ldots, x_{t m_{i}-l}^{(i)}\right)^{\top}\)

\end{frame}

\begin{frame}

式(\ref{eq:midas1})的矩阵表达为:

\[\left[\begin{array}{c}
y_{l} \\
\vdots \\
y_{n}
\end{array}\right]=\left[\begin{array}{ccc}
y_{l-1} & \dots & y_{l-p} \\
\vdots & \vdots & \vdots \\
y_{n-1} & \dots & y_{n-p}
\end{array}\right]\left[\begin{array}{c}
\alpha_{1} \\
\vdots \\
\alpha_{p}
\end{array}\right]+\sum_{i=0}^{k} \boldsymbol{X}^{(i)}\left[\begin{array}{c}
\beta_{0}^{(i)} \\
\vdots \\
\beta_{l}^{(i)}
\end{array}\right]+\left[\begin{array}{c}
\varepsilon_{l} \\
\vdots \\
\varepsilon_{n}
\end{array}\right]\]

\end{frame}

\begin{frame}

其中

\begin{equation}\boldsymbol{X}^{(i)}:=\left[\begin{array}{cccc}
x_{u m_{i}}^{(i)} & x_{u m_{i}-1}^{(i)} & \dots & x_{u m_{i}-l}^{(i)} \\
x_{(u+1) m_{i}}^{(i)} & x_{(u+1) m_{i}-1}^{(i)} & \dots & x_{(u+1) m_{i}-l}^{(i)} \\
\vdots & \vdots & \dots & \vdots \\
x_{t m_{i}}^{(i)} & x_{t m_{i}-1}^{(i)} & \dots & x_{t m_{i}-l}^{(i)} \\
\vdots & \vdots & \dots & \vdots \\
x_{(n-1) m_{i}}^{(i)} & x_{(n-1) m_{i}-1}^{(i)} & \cdots & x_{(n-1) m_{i}-l}^{(i)} \\
x_{n m_{i}}^{(i)} & x_{n m_{i}-1}^{(i)} & \dots & x_{n m_{i}-l}^{(i)}
\end{array}\right]\label{eq:midas-x}\end{equation}

注意\(u\)是最小的整数，要求\(u m_{i}-l>0\) 且 \(u>p\)

\end{frame}

\begin{frame}

对于MIDAS模型，需要注意两点，一点是函数约束的合理选择，另一点是最大滞后阶数的选
择。解决这两个问题的一种方法是使用某种信息准则，使用样本内或样本外的精度度量，根
据参数限制和滞后阶数选择最佳模型。

函数fmls（x，k，m）完全执行公式(\ref{eq:midas-x})中定义的变换，将给定（潜在）高频序列的观测向量x
转换为（k +
1）低频序列的观测矩阵,由最大滞后阶数k和频率比m定义的（与k个滞后同 时）。

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{midas实现}
\protect\hypertarget{midas}{}

\begin{lstlisting}[language=R]
library(midasr)
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
## Loading required package: sandwich
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
## Loading required package: optimx
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
## Loading required package: quantreg
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
## Loading required package: SparseM
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
## 
## Attaching package: 'SparseM'
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
## The following object is masked from 'package:base':
## 
##     backsolve
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=R]
x=1:12
fmls(x,k=2,m=3)#数据处理
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
##      X.0/m X.1/m X.2/m
## [1,]     3     2     1
## [2,]     6     5     4
## [3,]     9     8     7
## [4,]    12    11    10
\end{lstlisting}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]

\begin{lstlisting}[language=R]
set.seed(1001)
n=250
trend=1:n
x=rnorm(4*n)
z=rnorm(12*n)
fn_x <- nealmon(p = c(1, -0.5), d = 8)
fn_z <- nealmon(p = c(2, 0.5, -0.1), d = 17)
y <- 2 + 0.1 * trend + mls(x, 0:7, 4) %*% fn_x + mls(z, 0:16, 12) %*% fn_z + rnorm(n)#数据模拟
\end{lstlisting}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]

\begin{lstlisting}[language=R]
#对于参数无限制的情况，用OLS估计，
eq_u <- lm(y ~ trend + mls(x, k = 0:7, m = 4) + mls(z, k = 0:16, m = 12))
eq_u <- midas_r(y ~ trend + mls(x, 0:7, 4) + mls(z, 0:16, 12),start = NULL)
#使用指数Almon滞后多项式约束参数，则用NLS估计
eq_r <- midas_r(y ~ trend + mls(x, 0:7, 4, nealmon) + mls(z, 0:16, 12,nealmon), start = list(x = c(1, -0.5), z = c(2, 0.5, -0.1)))
#summary(eq_r)
\end{lstlisting}

\end{frame}

\begin{frame}

\[y_t=c+\sum_{j=1}^6\alpha_jy_{t-j}+\sum_{j=0}^7\beta_jx_{4j-1}+\varepsilon_t\]

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]

\begin{lstlisting}[language=R]
#含有y滞后项的情况
eq_xy=midas_r(y~mls(y,1:6,1,nealmon)+mls(x,0:7,4,nealmon),start=list(y=c(1,-0.5),x=c(1,-0.5)))
summary(eq_xy)
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
## 
## MIDAS regression model with "numeric" data:
## Start = 8, End = 250
## 
##  Formula y ~ mls(y, 1:6, 1, nealmon) + mls(x, 0:7, 4, nealmon) 
## 
##  Parameters:
##              Estimate Std. Error t value Pr(>|t|)    
## (Intercept)  0.382272   0.218654   1.748 0.081702 .  
## y1           0.993992   0.013264  74.936  < 2e-16 ***
## y2          -0.005845   0.085168  -0.069 0.945341    
## x1           1.030485   0.197130   5.227 3.76e-07 ***
## x2          -0.694800   0.208140  -3.338 0.000979 ***
## ---
## Signif. codes:  0 '***' 0.001 '**' 0.01 '*' 0.05 '.' 0.1 ' ' 1
## 
##  Residual standard error: 1.383 on 238 degrees of freedom
\end{lstlisting}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{RCC-MIDAS函数介绍(matlab)}
\protect\hypertarget{rcc-midasmatlab}{}

\begin{lstlisting}
#matlab代码
data = xlsread('C:\Users\LENOVO\Desktop\data.xlsx');
[estParamsStep1,EstParamCovStep1,estParamsStep2,EstParamCovStep2,Variance,LongRunVar,CorrMatrix,LongRunCorrMatrix]...
= DccMidas(data,'Period',20,'NumLagsVar',36,'NumLagsCorr',144,'ZeroLogL',1:7200,'mu0',0.001,'option',optimoptions('fmincon','Algorithm','active-set'));
[estParamsStep1,EstParamCovStep1,estParamsStep2,EstParamCovStep2,Variance,LongRunVar,CorrMatrix,LongRunCorrMatrix]...
= DccMidas(data,'Period',20,'NumLagsVar',36,'NumLagsCorr',144,'ZeroLogL',1:7200,'mu0',0.001,'option',optimoptions('fmincon','Display','Iter'));
\end{lstlisting}

period:指定一个周期有多少天，此值适用于已实现波动率汇总和历史样本相关矩阵汇总，即
\(RV_t=\sum_{i=1}^{N_t}r_{i,t}^2\) 中的\(N_t\) 和
\(c_{i, j, t}=\frac{\sum_{k=t-N_{c}^{i j}}^{t} \xi_{i, k} \xi_{j, k}}{\sqrt{\sum_{k=t-N_{c}^{i j}}^{t} \xi_{i, k}^{2}} \sqrt{\sum_{k=t-N_{c}^{i j}}^{t} \xi_{j, k}^{2}}}\)
中的\(N_{i，j}\) 。默认为22(按月汇总)

numlagsvar:指定GARCH-MIDAS中的滞后阶数，默认是10.即
\(\tau_{t}=m+\theta_{1} \sum_{k=1}^{K} \varphi_{1k}\left(\omega_{11}, \omega_{12}\right) RV_{t-k}+\theta_{2} \sum_{k=1}^{K} \varphi_{2k}\left(\omega_{21}, \omega_{22}\right) X_{t-k}\)
中的K

numlagscorr:指定DCC-MIDAS中的滞后阶数，默认是10。
即\(\bar{\rho}_{i, j, t}=\sum_{l=1}^{K_{c}^{i j}} \varphi_{l}\left(\omega_{r}^{i j}\right) c_{i, j, t-l}\)
中的 \(k_{ij}\) .

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]

estsample:指定被用于参数估计的样本大小DATA\passthrough{\lstinline![1:EstSample,:]!},剩余样本用于条件方差预
测。默认EstSample=len(y).

rollwindow:一个逻辑值，指示长期组件上的滚动窗口估计。
如果为true，则长期组件在每 个周期都会变化。
如果为false，则长期组件将固定为一周/月/季度/年。 这是两个估算步 骤。
默认为false. 即在固定窗口下，第一个周期即 \(t=1\)
时，\(R V_{1}=\sum_{i=1}^{22} r_{i,1}^{2}\) , 第二个周期即\(t=2\)
时，\(RV_{2}=\sum_{i=1}^{22} r_{i,2}^{2}\);
\(\tau_{t}=m+\theta\sum_{k=1}^{K} \varphi_{k}\left(\omega_{1},\omega_{2}\right)RV_{t-k}\)
在 \(i=1\)到 \(i=22\) 期间是不变的。
如果时滚动窗口,**********************

logtau:指是否对GARCH-MIDAS的长期波动部分取对数，默认是FALSE.

beta2para:表示是否用两参数beta函数多项式作为作为MIDAS部分的权重函数，默认是单参
数beta函数。

初始值: \(\mu_0\) 是 \(\mu_0\)
的初始值,默认是样本观测值的均值；\(\alpha_0\) 是 \(\alpha\)
的初始值,默认是0.05;\(\beta_0\) 是 \(\beta\)
的初始值,默认是0.9;\(\theta_0\) 是GARCH-MIDAS的长期成分部分MIDAS回归系数
\(\theta\)
的初始值,默认是0.1;W0是权重的初始值,默认是5;m0是GARCH-MIDAS的MIDAS回归
中的截距项初始值,默认是0.01.

\end{frame}

\begin{frame}

optimoptions(`fmincon',`Display',`Iter'),迭代90次，RMSE=4.995e+00

Method: Maximum likelihood

Sample size: 11649

Adjusted sample size: 10929

Logarithmic likelihood: -14587.1

Akaike info criterion: 29186.2

Bayesian info criterion: 29230.3

\begin{longtable}[]{@{}lcccc@{}}
\toprule
param & Coeff & StdErr & tStat & Prob\tabularnewline
\midrule
\endhead
mu & 0.079584 & 0.0074627 & 10.664 & 0\tabularnewline
alpha & 0.13148 & 0.0046933 & 28.015 & 0\tabularnewline
beta & 0.79475 & 0.0094636 & 83.979 & 0\tabularnewline
theta & 0.19544 & 0.0049567 & 39.43 & 0\tabularnewline
w & 8.8003 & 0.98234 & 8.9584 & 0\tabularnewline
m & 0.48909 & 0.024175 & 20.231 & 0\tabularnewline
\bottomrule
\end{longtable}

\end{frame}

\begin{frame}

optimoptions(`fmincon',`Display',`Iter'),迭代13次，RMSE=4.796e+00

Method: Maximum likelihood

Sample size: 11649

Adjusted sample size: 10929

Logarithmic likelihood:-15456

Akaike info criterion:30924

Bayesian info criterion:30968.2

\begin{longtable}[]{@{}lcccc@{}}
\toprule
param & Coeff & StdErr & tStat & Prob\tabularnewline
\midrule
\endhead
mu & -0.015407 & 0.0048818 & -3.156 & 0.0015998\tabularnewline
alpha & 0.074912 & 0.0021082 & 35.533 & 0\tabularnewline
beta & 0.92509 & 0.0017662 & 523.77 & 0\tabularnewline
theta & 0.088862 & 0.019561 & 4.5428 & 5.5514e-06\tabularnewline
w & 4.9953 & 1.0391 & 4.8072 & 1.5312e-06\tabularnewline
m & 0.010006 & 0.43771 & 0.02286 & 0.98176\tabularnewline
\bottomrule
\end{longtable}

\end{frame}

\begin{frame}

optimoptions(`fmincon',`Display',`Iter'),迭代22次

RMSE of one-step variance forecast (period 1 to 11649): 4.995e+00.

RMSE of one-step variance forecast (period 1 to 11649): 4.796e+00.

Method: Two-Step Maximum likelihood

Sample size: 11649

Adjusted sample size: 4449

Logarithmic likelihood: -12698.8

Akaike info criterion: 25403.6

Bayesian info criterion: 25425.7

\begin{longtable}[]{@{}lcccc@{}}
\toprule
param & Coeff & StdErr & tStat & Prob\tabularnewline
\midrule
\endhead
a & 0.045283 & 0.0047421 & 9.549 & 0\tabularnewline
b & 0.9084 & 0.012706 & 71.495 & 0\tabularnewline
w & 13.29 & 2.8979 & 4.5862 & 4.5147e-06\tabularnewline
\bottomrule
\end{longtable}

\end{frame}

\begin{frame}

optimoptions(`fmincon',`Algorithm',`active-set'),RMSE=4.995e+00.

Method: Maximum likelihood

Sample size: 11649

Adjusted sample size: 10929

Logarithmic likelihood: -14587.1

Akaike info criterion: 29186.2

Bayesian info criterion: 29230.3

\begin{longtable}[]{@{}lcccc@{}}
\toprule
param & Coeff & StdErr & tStat & Prob\tabularnewline
\midrule
\endhead
mu & 0.079584 & 0.0074627 & 10.664 & 0\tabularnewline
alpha & 0.13148 & 0.0046931 & 28.016 & 0\tabularnewline
beta & 0.79475 & 0.009463 & 83.985 & 0\tabularnewline
theta & 0.19544 & 0.0049569 & 39.429 & 0\tabularnewline
w & 8.7989 & 0.98221 & 8.9583 & 0\tabularnewline
m & 0.48909 & 0.024176 & 20.231 & 0\tabularnewline
\bottomrule
\end{longtable}

\end{frame}

\begin{frame}

optimoptions(`fmincon',`Algorithm',`active-set') Method: Maximum
likelihood

Sample size: 11649

Adjusted sample size: 10929

Logarithmic likelihood:-15239.8

Akaike info criterion:30491.5

Bayesian info criterion:30535.7

\begin{longtable}[]{@{}lcccc@{}}
\toprule
param & Coeff & StdErr & tStat & Prob\tabularnewline
\midrule
\endhead
mu & 0.00083499 & 0.0069878 & 0.11949 & 0.90489\tabularnewline
alpha & 0.052816 & 0.0025051 & 21.083 & 0\tabularnewline
beta & 0.92993 & 0.004143 & 224.46 & 0\tabularnewline
theta & 0.22413 & 0.0058754 & 38.146 & 0\tabularnewline
w & 2.4919 & 0.50374 & 4.9467 & 0\tabularnewline
m & 0.29477 & 0.037978 & 7.7617 & 0\tabularnewline
\bottomrule
\end{longtable}

\end{frame}

\begin{frame}

optimoptions(`fmincon',`Algorithm',`active-set'),RMSE=4.758e+00.

Method: Two-Step Maximum likelihood

Sample size: 11649

Adjusted sample size: 4449

Logarithmic likelihood: -12481.2

Akaike info criterion: 24968.4

Bayesian info criterion: 24990.5

\begin{longtable}[]{@{}lcccc@{}}
\toprule
param & Coeff & StdErr & tStat & Prob\tabularnewline
\midrule
\endhead
a & 0.043116 & 0.0048384 & 8.9113 & 0\tabularnewline
b & 0.91886 & 0.011604 & 79.182 & 0\tabularnewline
w & 10.488 & 2.4513 & 4.2787 & 1.8806e-05\tabularnewline
\bottomrule
\end{longtable}

RMSE of one-step variance forecast (period 1 to 11649): 4.995e+00.

RMSE of one-step variance forecast (period 1 to 11649): 4.758e+00.

\end{frame}

\begin{frame}

\hypertarget{refs}{}
\leavevmode\hypertarget{ref-Engle2013}{}%
{[}1{]} Engle R F 等. STOCK MARKET VOLATILITY AND MACROECONOMIC
FUNDAMENTALS{[}J{]}. REVIEW OF ECONOMICS AND STATISTICS, ONE ROGERS ST,
CAMBRIDGE, MA 02142-1209 USA: MIT PRESS, 95(3): 776--797.

\leavevmode\hypertarget{ref-Conrad2020}{}%
{[}2{]} Conrad C, Kleen O. Two are better than one: Volatility
forecasting using multiplicative component GARCH-MIDAS models{[}J{]}.
Journal of Applied Econometrics, Wiley, 2020, 35(1): 19--45.

\leavevmode\hypertarget{ref-ux590fux5a772018}{}%
{[}3{]} 夏婷, 闻岳春.
经济不确定性是股市波动的因子吗?------基于GARCH-MIDAS模型的分析{[}J{]}.
中国管理科学, 2018, 26(12): 1--11.

\leavevmode\hypertarget{ref-Colacito2011}{}%
{[}4{]} Colacito R 等. A component model for dynamic
correlations{[}J{]}. Journal of Econometrics, Elsevier Science Sa, 2011,
164(1): 45--59.

\leavevmode\hypertarget{ref-ux5f20ux5b97ux65b02020}{}%
{[}5{]} 张宗新 等.
经济政策不确定性如何影响金融市场间的流动性协同运动?------基于中国金融周期的视角{[}J{]}.
统计研究, 2020, 37(02): 37--51.

\end{frame}

\end{document}


